<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>LTF</title>
        <link>https://ltfuse.netlify.app/</link>
        <description>Recent content on LTF</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Tue, 04 Mar 2025 08:33:57 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://ltfuse.netlify.app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>モブサイコ100＠文房具カフェ(2024.11)</title>
        <link>https://ltfuse.netlify.app/posts/mobcafe/</link>
        <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:33:57 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://ltfuse.netlify.app/posts/mobcafe/</guid>
        <description>&lt;img src="https://ltfuse.netlify.app/img/IMG_6512.jpg" alt="Featured image of post モブサイコ100＠文房具カフェ(2024.11)" /&gt;&lt;p&gt;モブサイココラボカフェはなんだかんだ皆勤賞なんですが、文房具カフェさんはいつ行ってもごはんがとても美味しいので嬉しいです。これは2024年の11月とかだったんですが、イラストがめちゃくちゃ可愛くてですね……このジャパンともなんともつかない謎情緒あふれる空間（無重力）、モブサイコ100が内包するサイケデリック的性格（？）を前面に出してきてくれていて非常に良きでした。アニメのOPのテンションに近いものを感じる。あとモブくんの手が相変わらず美しい〜〜〜〜でした！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文房具カフェさんでは前回律さん（さん付け）のメニューを（茶そばとはんぺんの天ぷらだった気がする）頂いてとても美味しかったので今回も律さんメニューを頂きました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ltfuse.netlify.app/img/IMG_6509.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;コラボカフェのごはん&#34;
	
	
&gt;
&lt;img src=&#34;https://ltfuse.netlify.app/img/IMG_6511.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;してだまさん&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このしてだまさんは一緒に行ってくださった方のおうちからやってきた人々です。私の家にもこの人たちはいるはずなんですが、養育係にぬいを外に持って出る習慣があまりにもなさすぎて、ほぼ家から出たことがないようです。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>コンテンツを移転しました</title>
        <link>https://ltfuse.netlify.app/posts/250303/</link>
        <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 11:13:29 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://ltfuse.netlify.app/posts/250303/</guid>
        <description>&lt;img src="https://ltfuse.netlify.app/img/otaku_header.png" alt="Featured image of post コンテンツを移転しました" /&gt;&lt;p&gt;&lt;del&gt;サイトのトップページに公開していた謎日記ほか、OFUSE等に載せたオタク長文をこちらでまとめて管理することにしました。&lt;/del&gt;  (2025.03.25追記：これらの記事は別ブログで分けます) HTMLで管理するのはやっぱり大変だったのと、マークダウンで生成してホスティングサービスを利用するのが運営上一番労力が少なくて足りるという結論に至ったからであり、フォントがNoto Sans JPを入れたはずがたぶんまだ中国語表記なのはいずれ直ると思います。既存のブログはこれまで通り映画感想文中心の話題、こちらは「オタク活動でなんか楽しかったよ」的な文章置き場にしたいなと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近、好きなサイトの管理人さんが「短文投稿ばかりしているとそれで満足してしまい、ブログなどの長文を書かなくなってしまう」という趣旨のお話をされているのを拝見して「ほんとそうなんだよな〜」と思ったりしています。自分も映画の感想文などをよく「これ面白かった！（以下簡単な感想）あとでブログにまとめます〜」とか投稿するものの、実際はそこで書いたからまあいいか……的な感じでブログには書かないままになったりすることが本当に多いんですよね。SNSとブログって本来用途は違うものだと思うのですが、切り替えて使うのが難しいな！と最近思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;長文だろうが短文だろうが大したことを書いていないのには変わりがないんですが、自分がやりたいと思う方向に寄せてなんか色々やっていけたら良いなと思います（雑すぎ）せっかくなので昔の日記も引っ張ってこれたら良いですね。ぼちぼちやっていきたいです。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>iPhoneの新機能・Journalを試してみた</title>
        <link>https://ltfuse.netlify.app/posts/journal/</link>
        <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 15:52:42 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://ltfuse.netlify.app/posts/journal/</guid>
        <description>&lt;img src="https://ltfuse.netlify.app/img/thinking.png" alt="Featured image of post iPhoneの新機能・Journalを試してみた" /&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.apple.com/jp/newsroom/2023/12/apple-launches-journal-app-a-new-app-for-reflecting-on-everyday-moments/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Apple、日々の瞬間や暮らしの中の特別な出来事を振り返るための新しいアプリ、ジャーナルの提供を開始&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ジャーナルです。サービス開始から一ヶ月が経ちましたが、アップルユーザーの皆様におかれましては日々活用されていることでしょうか。&lt;br&gt;
私はこのアプリがiPhoneの画面上に現れて以来一切触ってこなかったのですが、実際に触ってみるとなかなかいいなあと思ったので書いておきます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;日記をつけるのは苦痛だ&#34;&gt;日記をつけるのは苦痛だ
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;とにかく日記をつけることが苦手です。とは言っても中学生くらいの頃は割と好きで「今日誰々がこんなことを言った」だとか「先生に注意されてウザかった」みたいな喜怒哀楽を逐一書き留めることに精を出していたものでしたが、高校生〜大学生くらいになるとあまりやらなくなったように覚えています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただ学生時代に従事していたアルバイトがあまりにも苦痛で「今日バイト先の上司の態度がどれくらいイヤだったか」というようなことは時々ネット上に書いて（ネット上に書くな）それに対して「いつも楽しく見てます。元気でます！」等の応援コメントを謎に頂いていたりはしていたものの、それもバイト先をまともなところへ変えて以来特に日々書きたいと思うこともなくなりました。こうして振り返ってみると、自分にとって「日記をつける」とは、いつからか「負の感情に任せて物事を書き綴る所業」と同義になっていましたね。陰キャ極まれりだな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そんなこんなで今も「今日こんなことがあった！」的な日記をストレートに書くことは苦手です。人目の有無関係なく、多分自分がそうした振り返りに労力を割くことに意味を見出せないんだと思います。私的な文章を書くのはそれなりに好きですが、それもほとんど虚構に作り直してしまう。オタク活動で楽しかったことは書き表したりできるので、それ以外は単純に喜怒哀楽の薄い日々を生きているともいえますが……（遠い目）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;とはいえ過去を振り返るのも楽しい&#34;&gt;とはいえ過去を振り返るのも楽しい
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;日記という形で記録を取らなくても、現代は写真を取ったりその他様々なアクティビティがスマートフォンに記録されるおかげで、過去の蓄積、あるいはそうした蓄積の閲覧がとても容易になりました。写真アプリが「数年前の今日はこんなことをしていましたよ」と過去の同じ日付に撮った写真をピックアップして通知してくれたり、そういうことをきっかけに振り返りをするのはそれなりに楽しいなと思います。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ジャーナルでお手軽に記録をつけよう&#34;&gt;ジャーナルでお手軽に記録をつけよう
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;ジャーナルはそうした便利機能を、敢えて「日記」のかたちで残すことができる機能です。撮った写真はもちろん、フィットネスや聴いた音楽など、その日に記録されているログを呼び出して利用することができます。ゼロから日記を書こうとするとなかなかハードルが高いですが、こうした情報を引用することによって「一言でも書いておこう」と思えたり、ただその情報を貼り付けておくだけでも日記をつけたことになる。「これまで日記をつける習慣がなかったけれど始めてみたい」という人にはとてもいいものだと思いますし、このちょっとしたログの積み重ねを数ヶ月とか一年とか後になって振り返ったらとても楽しいのではないかと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ltfuse.netlify.app/img/img_journal.jpeg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Journal&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分は試しに今日聴いた音楽を記録してみました。これも年末になればiTunesが「今年の再生回数ベスト」とかを出してくれるので逐一記録してなにかメリットがある……というわけでもないんですが、あとでジャーナルを見返して「この時期はこんな曲を聴いていたんだな」と思い出しても楽しそうなので、気が向いたら書き留めてみたいと思います。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>iPhoneをiPodにする</title>
        <link>https://ltfuse.netlify.app/posts/ipod/</link>
        <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 09:17:31 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://ltfuse.netlify.app/posts/ipod/</guid>
        <description>&lt;img src="https://ltfuse.netlify.app/img/thinking.png" alt="Featured image of post iPhoneをiPodにする" /&gt;&lt;p&gt;インターネットを見ていたら面白い記事を発見しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.gizmodo.jp/2023/10/httpsgizmodo-comurban-outfitters-selling-vintage-ipods.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;若者に人気の米アパレルショップがiPodを販売。すぐ完売&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新品バッテリーの初代iPod（128GB）が5万円強。自分はiPodを使っていた世代なので物珍しさで……というわけではありませんが、この頃MP3プレイヤーが欲しいと思っていたのでとても羨ましいです。&lt;strong&gt;真ん中のアレをクルクルしたいよ〜&lt;/strong&gt;！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近とにかくMP3プレイヤーが欲しくてですね……。なぜかというと「スマホから切り離して音楽を聴きたい」という理由につきます。スマホで音楽を聴くとこれ一台で済むのはいいのですが、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;①充電の減りが早い&lt;br&gt;
②着信があった時間違えて出てしまう（！？）&lt;br&gt;
③通知があると気になって見てしまう&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等の理由が自分的にはかなりのストレスになっており「連絡手段」のスマホからは一歩引いたところに音楽コンテンツを置きたいなあと思っていました。電話は出ようねって話ですが、まあなんか絶対急ぎじゃないなってわかる電話に「今出たくない」時ってあるじゃないですか。&lt;strong&gt;ない？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あとは自分の場合ですが、サブスクに慣れすぎて音楽を購入する機会が激減しました。サブスクは便利ですが「解約したら聴けなくなるんだな……」とふと思ったというのもあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://discussionsjapan.apple.com/thread/254422815&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Apple Music でダウンロードした楽曲は解約したあとは聞けなくなるのでしょうか&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「本当に気に入った曲は買う」ことも以前は意識していたと思うのですが、サブスクでもタップ一つで自分のライブラリに入れることができてしまうので、だんだんやらなくなりました。一覧画面で並んだアルバムを見ても、どれが買ったやつでどれがサブスクなのかわからないですしね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;長年ユーザーなのもあり、できればiPodが欲しいけれど、本体とバッテリー交換などを含めた費用を考えるとなかなかの額になりますし（記事みたいに店で売ってたら買うかもしれないけど）どうしたものかなあと考えていたのですが、先日急に「&lt;strong&gt;使わなくなったiPhoneを代用すればいいのでは&lt;/strong&gt;」という考えに至りました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さっそく持ち物をあらためると出てきましたね。初代iPhone SEくんです。SE第二世代が発売されたので使用をやめたもの。電源を入れると液晶に若干の黄変がありましたが、それ以外は特に問題ありません。不要なアプリは削除し、PCに繋げてiTunesで買った音楽をダウンロードしました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この作業をしていて久しぶりにiTunesの「購入済み」項目を見ましたね。買ったことも忘れていたアルバムも結構あったり、逆に「あれがないな」っていうのもありました。ないと気づいた曲は次に購入するものとしてリストアップすることができましたし、手持ちのCDから新たに加えたいものがないか探す機会にもなりました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そんなこんなでiPhoneのiPod化、今のところは問題なく使えています。機種の問題で容量が少ないのが懸念している点ではありますが、そこは追々考えていけばいいかなあと思っています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九年振りに「セッション」のアルバムを聴いていますが、久々に映画も見たくなってきたよ。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>SESSIONをメモ帳として使う</title>
        <link>https://ltfuse.netlify.app/posts/230318/</link>
        <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 16:43:07 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://ltfuse.netlify.app/posts/230318/</guid>
        <description>&lt;img src="https://ltfuse.netlify.app/img/thinking.png" alt="Featured image of post SESSIONをメモ帳として使う" /&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://getsession.org/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;SESSION&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Send Messages,Not Metadataである。純然たるメッセンジャーアプリだがアカウントを知っている知り合いも特にいないので、個人的なメモ帳として利用している。UpNoteあたりに書き留めてもいいのだが、タイトル別に仕分けるより漠然とだらだら書き連ねる方が気楽な場合も多々としてある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ウェブ記事の一部分だけ抜粋してメモしておきたい時、SESSIONにペーストして適当な訳文をつけておく。あとは見た映画とか読んだ本とか、自分専用の独り言ツールと化している。雑然として押し流されていくが、後になってカオスを遡っていくのもまた面白い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SESSIONは登録に電話番号もいらないので、導入のハードルがだいぶん低いのもいい。実用の上ではどうかという話はあるだろうが。そんなところ。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
