<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>日本の映画 on LTF</title>
        <link>https://ltfuse.netlify.app/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E3%81%AE%E6%98%A0%E7%94%BB/</link>
        <description>Recent content in 日本の映画 on LTF</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Fri, 05 Jan 2024 15:58:32 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://ltfuse.netlify.app/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E3%81%AE%E6%98%A0%E7%94%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Godzilla -1.0</title>
        <link>https://ltfuse.netlify.app/posts/godzillaminusone/</link>
        <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 15:58:32 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://ltfuse.netlify.app/posts/godzillaminusone/</guid>
        <description>&lt;p&gt;2024年一本目はエクスペを待つか首かゴジラか悩んだ結果、ゴジラを鑑賞してきました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下本編のネタバレを含みますのでご注意ください。&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34;&gt;
    &lt;iframe loading=&#34;lazy&#34; 
            src=&#34;https://www.youtube.com/embed/VvSrHIX5a-0&#34; 
            allowfullscreen 
            title=&#34;YouTube Video&#34;
    &gt;
    &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;東宝MOVIEチャンネルの日本語動画をうまく埋め込めないので字幕付版を貼っておきます。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;焦土と化した日本に、突如現れたゴジラ。
残された名もなき人々に、生きて抗う術はあるのか。
ゴジラ七〇周年記念作品となる本作『ゴジラ −1.0』で
監督・脚本・VFXを務めるのは、山崎貴。
絶望の象徴が、いま令和に甦る。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;引用元：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://godzilla-movie2023.toho.co.jp/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;公式サイト&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結論で言うと映画館で見て本当に良かったです。この作品は映像技術と音響の迫力のためにあるようなものなので、映画館で体験しなかったら見る意味は全くないとすら思います。VFXやCGのすごさは（有り体に言って）ハリウッド並みのクオリティだったし、日本映画ここまでやれるのかと素直に感動しました。東宝が記念作品（しかもゴジラの）くらい気力体力資金力を投入するとこれくらいのものができるのかっていう、逆に言うとそれくらいのコンテンツにならないとこのレベルを作るのは難しいのかなあ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ゴジラって割とゴジラはなかなか出てこない節があると思っているので、今作はどんな感じで登場するのかな…と思っていたら開始五分くらいで登場したので笑顔になりました。「あの恐竜みたいなやつ何！？」と人間たちがパニックになる中、海の孤島でジュラシックパーク並みに暴れ回るゴジラは容赦なくてかっこよかったです。小顔で眼光も鋭く爬虫類っぽさがあっていい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戦後復興しつつある東京の街を容赦無く破壊していくのも1000％絶望しかなくて良かったです（良かったのか？）。今作でも銀座はゴジラにやられていたのですが、銀座シティ、戦後から復興してさらにゴジラの来襲からも復興したけどまた数年後にゴジラが来襲して復興するの強すぎるなって思いました。&lt;strong&gt;ゴジラ慣れしすぎている街だな&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脚本は正直個人的には刺さらなかったと言うか、よくわかりませんでした。なんですかね。まずゴジラ来襲という未曾有の災害に国もアメリカも対応しないと言うのはそう言う設定として軽く流すのはいくらなんでも無理では？と個人的にはずっと引きずってダメでした。一応「アメリカはロシアとの関係があるので今はちょっと動けない」という理由がありましたが、個人的には腑に落ちなかった。なんかこの流れ、親が一切出てこない中高生が主人公のアニメみたいだなと思いながら見ていました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戦争を経て国家に対する圧倒的な不信感や恨みがあってというのは当然そうだろうし、今度の作戦は全員民間人で行なうというストーリーもとても面白いと思います。敷島が乗る震電に橘が脱出装置をつけたというのも、零戦になかったもの、国がしてくれなかったことを自分たちはやるのだというメッセージ性を感じて本当に良かった。作戦参加者への説明会で「家族がいるから無理」とかそういう理由で参加をとりやめた人たちを描いたのもとても良かったと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;でもそういう価値観の中で最後倒れたゴジラに向かって全員で敬礼するというのは「これで戦争が終わった」という行動としてはとてもよくわかるのですが、別にやらせなくてもよかったのでは……と個人的には思いました。これはもう感じ方の違いだと思うし「そういうもの」として納得するべき箇所だったんだろうなとは思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敷島が「戦うことから逃げて生き延びた結果、そのことに対して負い目を感じている」というのも盛り込むべき要素としては妥当だと思いましたが、橘の「敷島が島でゴジラを攻撃しなかったからみんなやられた」や、澄子の「あんたたちがちゃんとしなかったせい、なんで生きて戻ってきたの？」みたいな叱責も（怒りのやり場がないとはいえ）それって敷島のせいなのかな…？と個人的には腑に落ちませんでした。ドラマパート全体が因果関係によって生み出された結果に説得力が欠けているように感じてしまい、物語に素直に没入できなかった節はあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あとはゴジラのメインテーマを流すところが人間側が「やってやるぜ！」的に反撃に出るシーンだったので「ここで流すの？」感はありました。人間側の見せ場で敢えて流すかっこよさ、みたいに捉えればいいのかもしれないのですが、これはゴジラがやべ〜し絶望的だし、けれども神のように不可侵の存在であるみたいな畏怖を知らしめるべく流して欲しかった感はあるんですよね。とはいえこの演出は普通にかっこよかったです。まあ、東宝の偉い人がGo出したんだからいいんでしょう……。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;キャラクターによって口調が現代語だったり当時語（？）だったりするのも、どちらかに統一してくれた方がよかったなと思いました。特に敷島と典子は完全に今風の喋り方なので「舞台は昭和だけどこの作品はそういう感じでいくんだ」と思いきや、突然「パンパンにでもなれっていうの！？」と当時語を持ち出してキレ出すのでもはや「もう無理して昭和感出さなくてもいいが……」みたいな気持ちにもなりました。秋津が水島を「小僧」呼ばわりするのもそれはそれで違和感を覚えたりしました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;とにかくこの作品は絵面が全編強いことが本当に最高でした。これを日本の本家ゴジラでやってくれたのは本当によかったと思います。2023年のベストにこの作品を入れている人がたくさんいた理由を自分で目撃できてよかったです。今年もこの調子で映画見ていきます！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edit:2024/01/06 一部を加筆修正しました。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>青い春</title>
        <link>https://ltfuse.netlify.app/posts/aoiharu/</link>
        <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 12:46:54 +0900</pubDate>
        
        <guid>https://ltfuse.netlify.app/posts/aoiharu/</guid>
        <description>&lt;p&gt;前々から気になってた映画を！ついに見た！！（そんなことばっかり言ってるな？）&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;漫画家・松本大洋の同名短編集を松田龍平主演で実写映画化した青春映画。「ポルノスター」「ナイン・ソウルズ」の豊田利晃が監督・脚本を手がけ、原作に収録された複数のエピソードを基に不良高校生たちの閉塞感に満ちた青春の日々を鮮烈に描き出す。男子校・朝日高等学校の3年生になった九條と幼なじみの青木は、仲間たちと一緒に授業をサボって屋上に集まり、柵の外側に立って手を叩いた回数を競い合う危険な度胸試し「ベランダゲーム」をする。新記録を出した九條は学校を仕切る権利を手に入れるが、彼にとってはゲームも学校を仕切ることも無意味なことだった。漠然とした不安と苛立ちを抱えながら退屈な日常をやり過ごす彼らに、やがて進路選択という現実が否応なく突きつけられる。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;引用元：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://eiga.com/movie/1259/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;映画.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10代って存在自体がエネルギーの塊で、感情の渦なんですよね。それでいて多感な時期はあまりにも短く、激情より儚いものはない。青春は研ぎ澄まされた心で、鈍の刃を振り回し、他人も自分も傷つける。松本大洋の描く若者の風景がとても好きだなあと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この物語の主人公たちは高校三年生。高３ってある意味一番不安の大きい時期ですよね。進学するのか就職するのか、これから何をして生きていくのか、そもそも生きていけるのか、生きていたいのか？　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その不安と向き合った結果、答えを出す人間もいます。「甲子園に行く」という夢が潰えてアウトローの世界に足を踏み入れる者。ウルトラ警備隊になりたかった男は、縦社会で媚び諂うことを是とした友人を刺す。余命幾ばくもない男は毎日学校に通い（寝てるけど）桜の木にたかる毛虫を採っては土に埋めてしまう。その姿を見た九條の「一番怖いのは、自分の欲しいものを知ってるやつだ」という言葉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この映画、トーンはそこまで暗くないし普通に高校生がわちゃわちゃやってるな〜っていう日常も多いですけど、それ以上に物凄く重いです。明るいとか暗いとかじゃなくて重い……。意図的に「黒色」が採用されているところからも、ああそういう……ってなんか納得してしまう感じなんですよね。スプレーの黒、黒塗りの車、学ラン。この色はラストまでずっと引き摺って、人を結びつけるし、分かつんですよ。凄すぎてもうこんなポエム感想しか出てこないよ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと学校の先生がちゃんと子どもの味方でいてくれるのがすごくいいなと思いました（そうでもない先生もいるけど……）。先生たちはちゃんと生徒を励ますけど、道徳とか理想論とかではなくて、自分の本心で向き合ってくれてるなあと。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近色々なコンテンツを見ていて、子どもだけで頑張りすぎていたり、大人が全然見えてこなかったりする作品をわりと「つらいな……」と感じているので、その意味でもこの映画は（一応）よかったな……と思いました。この映画2001年なんだなあ.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
